---
title: Инновационные подходы в области управления проектами
menu: Управление проектами
---
В рамках управления проектами в числе прочего может использоваться целый ряд альтернативных («нетрадиционных») подходов, методологий и инструментов, которые обеспечивают более действенный способ решения выявленных проблем и более эффективное достижение целей проекта. Благодаря различным инновационным механизмам мы можем попытаться найти более эффективные варианты решения различных социальных проблем. Ниже представлены соображения, которые вы сможете взять на вооружение, когда задумаетесь об осуществлении собственного проекта.

## Разработка проектов, ориентированная на нужды человека

Начиная разработку проекта, мы склонны рассматривать проблему с собственной точки зрения. Подход, ориентированный на нужды человека, позволяет уделить основное внимание в проекте конечному пользователю или непосредственному бенефициару. Этот подход ориентирован на то, чтобы реально выяснить потребности бенефициара, вызвать чувство сопереживания и предложить решения, которые позволят удовлетворить эти потребности. Постоянное повторение этой цепочки действий обычно приводит к повышению обоснованности принимаемых решений и способствует установлению доверительных отношений. Предлагаемый подход может стать одним из способов повышения качества вашего проекта и установления связей с местным сообществом той территории, где вы планируете осуществлять свой проект.

## Апробация и осуществление пилотных проектов

В проектной деятельности необходимо оставлять место для осуществления пробных шагов и накопления опыта, прежде чем вы решитесь посвятить все свое время и финансовые ресурсы осуществлению конкретного вида работы. Ведь все может пойти не так, как вы планировали. В связи с этим вы, возможно, захотите провести пробное мероприятие скромного масштаба, с тем чтобы проанализировать его результаты, извлечь необходимый опыт, а уже затем расширить масштабы своей деятельности. В целях экономии времени и ресурсов вы можете также провести апробирование различных вариантов.

## Коллективное финансирование (краудфандинг)

Это онлайновый механизм привлечения средств, позволяющий получить финансирование на реализацию различных инициатив за счет средств населения. Проведение успешной кампании краудфандинга требует времени и усилий. При этом его можно рассматривать как хороший вариант для сбора средств на цели вашего проекта.

Хотите узнать больше? Ниже представлены два инструментальных комплекса управления проектами, которые могут помочь вам в организационных вопросах и управлении проектами:

<section id="section_learnmore" class="question">
		<h2 id="_learnmore">Хотите узнать больше?</h2>
		<div class="section-body">
		<ul>
			<li><a target="_blank" href="https://asana.com/try?noredirect">Asana</a><br>
			Коллективный бесплатный онлайновый органайзер проектов</li>
			<li><a href="https://products.office.com/fr-ca/project/project-and-portfolio-management-software?tab=tabs-1" target="_blank">Microsoft Project</a><br>
			Комплексный набор инструментальных средств по управлению проектами</li>
		</ul>
		</div>
</section>